---
title: "长亭外"
date: "2016-5-11"
author: "弘一法师"
description: "《送别》曲调取自约翰·P·奥德威作曲的美国歌曲《梦见家和母亲》。李叔同留日期间，日本歌词作家犬童球溪采用《梦见家和母亲》的旋律填写了一首名为《旅愁》的歌词。而李叔同作于1914年的《送别》，则取调于犬童球溪的《旅愁》。"
---

长亭外 古道边  
芳草碧连天  
晚风拂柳笛声残  
夕阳山外山  
天之涯 地之角  
知交半零落  
一瓢浊酒尽余欢  
今宵别梦寒  
长亭外 古道边  
芳草碧连天  
问君此去几时还  
来时莫徘徊  
天之涯 地之角  
知交半零落  
人生难得是欢聚  
惟有别离多  
长亭外 古道边  
芳草碧连天  
晚风拂柳笛声残  
夕阳山外山  
天之涯 地之角  
知交半零落  
一瓢浊酒尽余欢  
今宵别梦寒  
